(1Q題)馬丁路德鐘意養咩動物

3頁開估
求IQ200兒登仔秒

係馬丁路德金先岩

閱

秒你老母閪咩

答案係：恒大杜sir

多謝大家

閱唔係動物

我孤陋寡聞
未聽過呢隻動物

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為馬殅丁路德於十六世紀批判當時嘅教廷同皇室, 根本無時間養動物, 而且批評教廷同皇室係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

馬丁路德（Martin Luther，1483年11月10號—1546年2月18號）係一個奧古斯丁會修士、Wittenberg 大學聖經研究教授，因為佢寫嘅某啲著作立場激嬲咗教廷同皇室，尤其係幾本書好似《致德意志貴族公開書》、《教會被擄巴比倫》、《基督徒的自由》就激到教宗生虾咁跳，好多內容例如「贖罪券」、「教皇赦罪權力」重有「教會財庫」等問題都批判當時嘅教廷同皇室，最後演變成同教宗對抗，結果創立咗路德教派，即係所謂新教路德宗，係當時宗教改革浪潮入面其中一個關鍵人物。

答案係 亞視補家政